**大卫·乔尔·斯特恩**（，），[犹太裔](../Page/犹太人.md "wikilink")[美国人](../Page/美国.md "wikilink")，1978年加入[NBA](../Page/国家篮球协会.md "wikilink")，1980年成为NBA副总裁，1984年接替奥布莱恩担任NBA总裁，2014年2月1日退休，担任NBA总裁共三十年，继任者是亚当·肖华。在此之前是一名[律师](../Page/律师.md "wikilink")。

斯特恩于1963年毕业于[罗格斯大学历史系](../Page/罗格斯大学.md "wikilink")，1966年从[哥伦比亚大学](../Page/哥伦比亚大学.md "wikilink")[法学院毕业后成为一名律师](../Page/法学院.md "wikilink")。之后他曾担任罗格斯大学[校监董事会成员](../Page/校监董事会.md "wikilink")，现任哥伦比亚大学[校董会主席](../Page/校董会.md "wikilink")。

2014年8月9日，[篮球名人堂宣布](../Page/篮球名人堂.md "wikilink")，大卫·斯特恩正式入选奈史密斯篮球名人纪念堂。\[1\]

## NBA职业生涯

1966年斯特恩从哥伦比亚大学之后就在NBA委托的律师事务所工作。1978年，他成为NBA总[法律顾问](../Page/法律顾问.md "wikilink")，2年后，成为NBA执行副总裁。1984年2月1日，斯特恩成为NBA第四任总裁。非常巧合的是，1984年也是斯特恩时代NBA最优秀的四名球员加盟的年份。他们分别是[哈基姆·歐拉朱萬](../Page/哈基姆·歐拉朱萬.md "wikilink")、[查尔斯·巴克利](../Page/查尔斯·巴克利.md "wikilink")、[约翰·斯托克顿和](../Page/约翰·斯托克顿.md "wikilink")[迈克尔·乔丹](../Page/迈克尔·杰弗里·乔丹.md "wikilink")。

乔丹所具备的天赋、技术以及[耐克公司的加盟](../Page/耐克.md "wikilink")，极大地改变了斯特恩和NBA的命运。乔丹和另外两位80年代的传奇人物[拉里·伯得](../Page/拉里·伯得.md "wikilink")、[魔术师约翰逊将NBA推向一个新的高潮](../Page/魔术师约翰逊.md "wikilink")，获得了广泛的球迷和丰厚的利润。到2005年，斯特恩管理的NBA已经拥有30支球队，成功进入了[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")，比赛被美国全国实况转播，并仍在不断地向其他国家扩展。

1985年6月的NBA選秀，斯特恩改進了原來的選秀制度，讓沒有進入季後賽的球隊獲得高位選秀權。喬治城的中鋒帕特里克‧尤因被視為當年狀元熱門，斯特恩抽出的狀元信封裡正是尼克斯──他們前一季戰績聯盟倒數第三。許多目擊者稱看到斯特恩抽出的那個信封有折角，將尤因送去當時聯盟急需打開電視轉播市場的紐約，這是許多陰謀論者的論斷。

1986年，波士頓凱爾特人隊的「榜眼秀」萊恩‧比亞斯在選秀後第三天就因為吸食可卡因過量而身亡，這一慘劇也成為了NBA加大反毒品、反興奮劑力度的導火線，此後NBA大幅度加強了對毒品、興奮劑的監管，在職棒聯盟和職業橄欖球聯盟不斷爆出興奮劑事件的敏感時期，NBA並沒有被披露出大的興奮劑事件。1986年1月斯特恩頒布禁藥令，嚴懲「涉藥」球員。兩屆全明星約翰‧德魯成為首位被終身禁賽的球員。肅清藥物醜聞是斯特恩早期對NBA的最大貢獻，令聯盟得以以健康形象示人，也讓它進一步被白人球迷接受。

1989年，斯特恩首次去中國，目的是想與央視洽談轉播NBA比賽。在春寒中瑟瑟地等了一個多小時後的斯特恩耐心向央視領導解釋NBA是什麼，轉播可以不收費等等……直到央視同意轉播。此後，NBA官方每週免費寄一盤比賽集錦到北京，還自掏腰包請央視的轉播小組現場直播明星賽和總決賽。

1991年11月斯特恩坐在湖人球星約翰遜身邊，與他一起出席新聞發佈會，聽他聲明自己HIV檢查呈陽性。這是斯特恩上任後遇到的最大危機之一，但卻成為了聯盟一次完美的危機公關，約翰遜不僅沒有成為被唾棄的對象，反而成為宣傳艾滋病的形象大使。
目前NBA在美国国外拥有11处办公点，在212个国家以42种语言报道，斯特恩还帮助创立了[女子国家篮球协会](../Page/WNBA.md "wikilink")（WNBA）以及[国家篮球发展联盟](../Page/国家篮球发展联盟.md "wikilink")（NBDL）。

2004年11月20日，[羅恩‧阿泰斯特主導了奧本山宮殿鬥毆事件](../Page/慈善·世界和平.md "wikilink")。他被禁賽72場比賽。這是NBA史上最重的罰單。

2005年10月，斯特恩宣佈聯盟將嚴格執行「著裝令」，規定球員出席活動只能穿商務休閒裝，很多球員曾因此抗議聯盟，但斯特恩絲毫不為所動。

2006年開始，NBA設立了選秀球員最低年齡限制，美國本土球員需要年滿19歲且高中畢業1年以上才可以參加選秀。斯特恩曾在2011年推動將該限制提高到20歲，但這項努力並沒有取得成功。

2007年7月，執法NBA13個賽季的蒂姆‧多納吉被媒體爆出參與賭球。斯特恩堅持強調多納吉是個人行為，並協助FBI進行調查，最終將多納吉送進監獄。

2010年12月當西恩與查斯特決定賣掉新奧爾良黃蜂時，無人接手。但斯特恩想讓這支球隊留在這座城市，於是他讓NBA買下這支球隊並讓聯盟託管。這也導致了隨後斯特恩叫停保羅前往湖人交易，令保羅最終前往[洛杉磯快船](../Page/洛杉磯快船.md "wikilink")。貝森最終在2012年4月買下黃蜂。

2012年10月25日，斯特恩宣布自己将于2014年2月1日卸任NBA总裁，他的副手[亚当·席尔瓦将接替这项职务](../Page/亚当·席尔瓦.md "wikilink")。\[2\]

2014年2月1日NBA官方通過推特宣佈，已執掌聯盟30年的總裁大衛‧斯特恩與新任總裁[亚当·席尔瓦正式完成了交接](../Page/亚当·席尔瓦.md "wikilink")。截至斯特恩卸任，NBA擁有30支球隊，尼克斯、湖人和公牛的價值均在10億美元以上。NBA每年的轉播權可以賣到9.3億美元。

2014年8月9日，大衛‧斯特恩正式入選名人堂。

## 任期内重大事件

  - 六支NBA队伍搬家：快船，国王，灰熊，籃网，黄蜂，超音速
  - 增加了7个球队：黄蜂，森林狼，热火，魔术，灰熊，猛龙，山猫
  - 设立了NBA着装规定
  - 将总决赛奖杯命名为奥布莱恩杯
  - 将总决赛最有价值球员奖改名为比尔·拉塞尔NBA总决赛最有价值球员奖。
  - 四次NBA停摆：1995，1996，1998-1999，2011

## 争议

斯特恩的三十年总裁任期内，出现了一些争议事件。

1985年NBA抽签选秀中，七个代表七个队伍的信封放在圆筒里并旋转，然后由斯特恩依次抽出信封，以决定1-7号签位的归属。录像视频显示：两个信封被重重地放进去，另外五个信封被轻轻的放在圆筒底部，圆筒被旋转了三四圈，斯特恩拿起几个叠在一起的信封，并选择了最下面的一个，结果纽约尼克斯队得到了一号签。这被许多人怀疑联盟在抽签时做手脚，有意把最好的球员尤因送到纽约以扩展电视转播市场，增强NBA影响力。具体作弊的方式，有“冰冻信封”猜测，代表尼克斯队的信封被提前在冰箱中冷冻，所以斯特恩可以用手指分辨出唯一冰冷的信封。

2000年，森林狼因为和[乔·史密斯之间的密约而被联盟罚款](../Page/乔·史密斯.md "wikilink")350万美元，并取消了3个首轮选秀权。当时密约行为在联盟比较普遍，因此有人认为联盟是在拿森林狼开刀，杀鸡儆猴，但斯特恩坚决否认。

## 参见

  - [NBA](../Page/NBA.md "wikilink")
  - [莫里斯·波杜夫](../Page/莫里斯·波杜夫.md "wikilink")（NBA前任主席）
  - [沃尔特·肯尼迪](../Page/沃尔特·肯尼迪.md "wikilink")（NBA前任主席、前任总裁）
  - [拉里·奥布赖恩](../Page/拉里·奥布赖恩.md "wikilink")（NBA前任总裁）
  - [亚当·席尔瓦](../Page/亚当·席尔瓦.md "wikilink")（NBA現任总裁）

## 参考资料

## 外部链接

  - [斯特恩介绍（英文）](https://web.archive.org/web/20050406223853/http://askmen.com/men/business_politics/50b_david_stern.html)
  - [斯特恩与斯瓦辛格合影](http://sports.sohu.com/2004/02/16/80/news219088062.shtml)

[Category:体育活动家](../Category/体育活动家.md "wikilink")
[Category:美国企业家](../Category/美国企业家.md "wikilink")
[Category:美國猶太人](../Category/美國猶太人.md "wikilink")
[Category:篮球名人堂成员](../Category/篮球名人堂成员.md "wikilink")
[Category:羅格斯大學校友](../Category/羅格斯大學校友.md "wikilink")
[Category:哥倫比亞大學校友](../Category/哥倫比亞大學校友.md "wikilink")
[Category:纽约州律师](../Category/纽约州律师.md "wikilink")
[Category:NBA总裁](../Category/NBA总裁.md "wikilink")

1.
2.